{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_073987",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0077857",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "부여융 묘지명(扶餘隆 墓誌銘)"
    },
    "text": "1919年、中国河南省洛陽市望山で発見された墓地名は百済義慈王の太子で熊津都督を歴任した扶余隆(615~682)の一生を記録している。 砥石の大きさは横56.8cm、縦約57.8cmで正方形に近く、蓋石の大きさは砥石とほぼ同じで緑頂形だ。 材質は石灰岩系列で青石であり、墓地名は現在は開石が中国河南省洛陽市洛陽博物館に、砥石は鄭州市河南博物院に保管されている。 墓誌名は計26行で、行当たり27字で構成されている。 開石の斜面には四方に牡丹文を陰刻して装飾し、上面には全書体で大唐扶餘府君墓誌という3行3字ずつ計9字を陽刻で刻んだ。 墓地名は扶余隆の葬儀を担当した名前を明らかにしなかった官吏が付けたものと推定される。 扶余隆は百済の真祖人であり、父は義慈として顕慶年間に金子光禄大夫衛経に冊封された。 墓誌銘の後半部では扶余隆の先祖と一生を称え、墓誌銘の主人を明らかにした。 墓地名は唐での活動と復興運動に関する記録を含んでおり、唐に投降した異民族出身の人物の墓地名記録上の特徴だ。 この墓誌名は扶余隆の生涯と百済滅亡後の復興運動に関する重要な資料である。",
    "QA": [
        {
            "question": "この墓地名は何処で発見されましたか？",
            "answer": "この墓地名は中国河南省洛陽市望山で発見されました。"
        },
        {
            "question": "墓地名の名前は何ですか？",
            "answer": "墓地名の名前は百済義慈王の太子で熊津都督を歴任した扶余隆です。"
        },
        {
            "question": "墓石の大きさはどれくらいですか？",
            "answer": "墓石の大きさは横56.8cm、縦約57.8cmで正方形に近いです。"
        },
        {
            "question": "墓石の材質は何ですか？",
            "answer": "墓石の材質は石灰岩系列で青石です。"
        },
        {
            "question": "墓地名はどこに保管されていますか？",
            "answer": "墓地名は現在は開石が中国河南省洛陽市洛陽博物館に、砥石は鄭州市河南博物院に保管されています。"
        },
        {
            "question": "墓誌名はどのように構成されていますか？",
            "answer": "墓誌名は計26行で、行当たり27字で構成されています。"
        },
        {
            "question": "墓石にはどのような装飾が施されていますか？",
            "answer": "墓石には四方に牡丹文を陰刻して装飾されています。"
        },
        {
            "question": "墓地名の命名者は誰だと推定されていますか？",
            "answer": "墓地名は扶余隆の葬儀を担当した名前を明らかにしなかった官吏が付けたものと推定されています。"
        },
        {
            "question": "扶余隆はどのような人物ですか？",
            "answer": "扶余隆は百済の真祖人であり、父は義慈として金子光禄大夫衛経に冊封されました。"
        },
        {
            "question": "墓誌銘の後半部では何が明らかにされていますか？",
            "answer": "墓誌銘の後半部では扶余隆の先祖と一生を称え、墓誌銘の主人を明らかにしています。"
        },
        {
            "question": "この墓誌名にはどのような記録が含まれていますか？",
            "answer": "この墓誌名には唐での活動と復興運動に関する記録が含まれており、異民族出身の人物の墓地名記録上の特徴です。"
        },
        {
            "question": "この墓誌名はどのような重要な資料ですか？",
            "answer": "この墓誌名は扶余隆の生涯と百済滅亡後の復興運動に関する重要な資料です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 351,
        "QA": 461
    }
}